人口增加 人口老化 病床位竟然少了

為何沒有病床？

如果只看10年數據，#10yearschallege，並不能完全反映事實。我最喜歡找文件，找證據，翻查30年的人口和醫院數據，我觀察到以下幾點事實：

公營醫院的病床數目，2003年沙士前是29539張床，那些年床位都已經不夠，沙士後最惡劣時共減少了2667張床，相信原因是預防感染、病床間距增加、改建隔離病房等；
直至今天，病床數目只有28000多張，還未能回到沙士前的29539張床，其間人口卻增加了66萬人，人口也老化了；
減少的2667張床是什麼概念？醫管局7大聯網大醫院的病床數目：瑪麗 (1702)、東區 (1633)、伊利沙伯 (1844)、聯合 (1403)、瑪嘉烈 (1753)、威爾斯 (1518)、屯門 (1862)，即是多建一間大醫院也未能彌補減少的2667張床 [資料來自2015年醫管局檢討督導委員會報告]；
自從1999年將軍澳醫院投入服務後，2000年至2012年沒有新醫院落成，14年後，北大嶼山醫院和天水圍醫院分別於2013年及2017年相繼投入服務，這兩間新的中型醫院只能提供有限度病床和服務。中型醫院有幾多張床？將軍澳 (頭10年，400張)，天水圍 (300)，2667/400 = 6.7，即是要起7間才歸本；
啟德醫院料在2024年落成並投入服務，不過，啟德醫院只是代替舊有伊利沙伯醫院提供服務，並沒有大幅增加病床數目。對上一次大型醫院的落成，已經是25年前東區尤德夫人那打素醫院，下次大型醫院落成在何時？不知道。

●之前的10年停建醫院決定，10年後病房年年爆滿，就是嚴重的後遺症。
●有某些人一看到醫院爆滿，便怪責醫護，說要加海外醫生護士便可。我用以上數據客觀地證明了官方減了床位數目，是否加了海外醫生護士後，趕病人出院來騰出病床，接收新病人呢？
●請各位高層、管理層、行政人士明白，一個政策，大家常常以為可以惠及萬民。但是同一個政策，可以有副作用和後遺症，政策的後遺症往往要十年後才顯現，各位早已升官發財，只留下市民、病人和我們；
●病房爆滿和病床不足是政策的後遺症，請不要將責任全部推給前線。

陳沛然醫生議員上

返大灣區醫啦 香港最窮班人唔反抗仲屌返人轉頭 邊個幫到佢地

以為陀飛輪

深圳人民醫院歡迎您

屌你老母！
你知唔知道返大陸醫
隨時係你去私家幾倍價錢
啲人就算喺大陸住，囉生果金
睇醫生都要死返落黎睇病

冇辦法wo 班廢老會屌妳亂港

我係政府都會咁做
加速淘汰老化人口
減少資源浪費係冇生產力既人口上
隨住AI越來越先進 各國政府都會做呢樣野
根本諗深一層由醫療體系入手先可以快速減少人均壽命

其實點解醫療咁貼身既問題要外判
點解唔係政府拎返 管理層無花紅 最多跟前線一樣年年跳point
咁就唔駛資源落唔到前線

但中共要留住老化人口黎投票

係政府，甚至係好多家人眼中，你一退休冇左收入，就等於係世界既負累，個個都想你快啲死嘔返筆錢出黎俾人洗

每日150，蝻印新力軍夠做
老野就唔該快啲死嘔返啲錢同公屋位出黎俾上面班人住

人口增加 人口老化 病床位竟然少了
好友都靠近了 你沒有被忘掉
觀眾 預了分擔惡兆

大喝三杯 失控地笑 孩子 終於哭了
空氣的震盪裡 你沒說但心照
某個事情大概 不妙了

＊因一個人痛哭 哭崩派對舞曲
我也曾像這樣 青春大概相似
總有段情 落入這種 困局＊

或有一天 當你大了 城府 開始深了
年輕的眼淚流光了 便掛念曾經這樣了

讓你哭泣 哭到倦了 重整 呼吸心跳
哭過吵過鬧過 你為愛做足了
再接下來就要 收拾了

Repeat ＊

或有一天 當你大了 城府 開始深了
年輕的眼淚流光了 便掛念曾經這樣了

是 所有熱情 會乾掉
一發現已經 成熟了

當權者根本仇視病人
大陸直頭標籤佢哋做黑五類
簡單啲講，直頭咒9你早死早着
免得浪費資源

所以大陸啲藥 開天殺價
有機會睇吓大陸套禁片：
我不是藥神
刻意台高藥價
等你無錢食藥，早啲死

你越認識事實
自然覺得中共係地球上的害蟲

政府就係想搞死你香港